其實大家怕唔怕買開始舊既樓？

考慮緊買德福/淘大/港灣豪庭，德福、淘大開始舊、但實用面積大過港灣豪庭，不過就舊過佢。考慮埋日後想將層樓做加按，怕樓齡開始舊難做加按

另外，有無人住過德福最頂層既樓？ 無lift直到，要行一層樓梯到，但平成50萬、諗唔諗得過？

咩價？ 做到幾多按?入場費幾多左右?

利申: 太窮無留意開,

怕 因為應該會住10年8年，特別有一家大細，搬屋煩，好快住到40幾年，點維修都係咁話，換樓會買20年樓下，頂盡25
上車就另計啦，要平就要舊d

梗係港灣啦大佬，都係20出頭

最怕係下一手嫌舊/做唔到按揭，呢樣先煩啊，到時個價又要將就下買家

不來係咁，咁又係呀，我都打算買左之後住一段長時間，買德福既話住10年後就差唔多50年樓齡。不過德福會有大廈大維修既

650-700萬

我都睇緊想下年換樓，返工係港島東，我都知淘大平返工快，但真係太舊啦，所以決定東涌半新樓，我寧願遠d

係呀，樓齡新啲，但我入過港灣睇過最細面積單位得32x呎2房，果啲真係唔知點放家私，放完枱、梳發、電視、個廳已經無咩位。360呎果隻就還好啲。

無𨋢不了 轉手俾人壓價壓到傻

德福都叫開始舊? 已經好舊左好耐啦

大型屋苑就唔怕既，單支就唔好喇

不過點都唔好買頂層

唔好意思, 想請教下,住緊果層 約20年, 做唔做到加按

其實而家D新樓都好似好化學
講質素以前D樓反而會好D

兩年前睇過德福
8球兩房好實用
但大堂冇冷氣
樓層走廊好舊
等lift已經出晒汗
最尾同價買左康城新樓

點解？因為陽光直曬住頂層會熱？

有得簡最好唔好
以我為例,5X年樓齡
層樓舊,好多老化問題會浮出面,大維修都幫唔到手
仲有想換樓,係根本放唔返出去
下家一黎得75-樓齡既年期按揭,二黎又未必按足數
你都唔會俾兩球做首期,20年供三球買層舊樓掛?

就算你唔轉手,打算長住等收樓
但依家收樓步伐慢到仆街
政府係收都會先收唐樓,再收危樓/有價值既舊樓
期間層樓有問題,你掉唔掉錢落去搞?

買樓有得揀最好都唔好買超過25年

唔考慮康城，茶果嶺新盤？

熱係其中一樣, 仲有天台防水做得唔好落雨就滲水

你嗰隻仲要行樓梯, 可免則免

係好撚熱
不過德福矮

原來係咁，多謝教路🙏🏻

咁聽完你咁講，好似都係港灣豪庭化算啲

已經舊

買唔起

太古城都快40 年樓

其實大約30年樓齡舊唔緊要
香港發展左咁耐，過多5，6年，大把樓會35年up
9成按都放寬得，銀行放寬按揭樓齡都係遲早既事
而家d新樓太唔實用，做工又差，20年樓齡都已經問題多多

買頂層，又熱，又要擔心個防水出事

德福其實性價比係正既

地鐵上蓋（不過要開斜返屋企）
樓下大商場
間格好用 大兩房行間三房

不過真心好舊 外牆大堂走廊都好唔掂
未做大維修 應該要夾錢

有得揀唔好買頂層同地下 實後悔

都無咩好驚，銀行照做按揭

其實接近40年樓齡既樓更本就要快d轉手
真係同佢講感情咩

市區新樓好貴

康城兩房應該同淘大差唔多價位？
東涌去港島東，地鐵都過一個鐘，好痛苦

新樓好過舊樓好多
30年樓齡外牆同喉管都好殘好舊
又要等齊咁多住戶夾錢大維修
仲要大維修又會遇圍標同偷工減料
新樓絕對冇呢d問題
所以不斷住十幾年又換新樓住最好

係大酒店旁邊...

我有朋友都係住東涌番港島東，佢話日日黨鐵搭到呆

老老實實 有邊個會唔鐘意新樓

但而家啲新樓垃圾到仆街
一係就咩開放式廚房
劏房到唔夠三百實尺
但都可以有個露台，咩工作平台比你
多鳩餘
訓都唔夠訓 重玩露台

而家有啲盤450實尺都係一房
重要兩萬幾蚊尺 痴撚線

舊樓450實尺兩間房 都唔知幾好用

垃圾仆街含家產地產佬真係要死全家
香港政府又係臭閪 官商勾結
放縱地產佬

反而想知到時大樓到期點
每樣都有壽命嫁嗎

一棟樓廿年左右d喉外牆開始爛

我講成個結構
鋼筋都會老化嫁嗎

要半新又要環境好，我靜係諗到將南，但太貴了

其實正常10年8年都換次樓
樓齡舊怕咩 唔好太舊 去到美孚新邨咁成50年就ok

真 新樓砌積木 勁唔襟洗
舊樓質素仲好

如果唔係點解叫做鳳凰層喎

大屋苑唔驚舊
多戶數大維修都平好多
按揭又容易啲

3 個比較
新梗係港灣
但你接受到吊腳同大酒店
嗰度自成一閣係幾好嘅，但出入除了小巴就係的士
朝早返工好易遲到

準備買52年樓，供22年

我都唔知點應你好

唐樓等收購？

自住呀ching...
住到收皮...

其實成個將軍澳變左中產區，好貴

鳳凰層好似係指頂樓對下果層喎

手殘打錯
自9

交通好唔方便

有咩好怕。舊樓仲實用同埋係上車階梯。加上政府應該遲早再放寬樓齡。
香港大部分都係3/40年樓。基本資金有限，一開始唔夠錢要上車係依d上手先。之前住多5-10年咪再換樓。
邊可能個個有能力一開始就上7-800萬樓咩

雖然未來政府一定會放寬舊樓， 但到時又可能攞hkmc買多份按保呢

邊個唔怕，問題係銀彈有限 都要硬食架啦

d新樓起唔切，舊樓遲早會放寬最長按揭年期

平100個都唔買喇要行1層

驚咩 香港樓市核爆都唔跌

平一百萬買喎

大西北先最痛苦
企足1.5個鐘

裝修送貨全部都額外收你錢
長住都幾㯲計

嗰啲都有限數
日日搬屋咩？

點解會考慮30-40年樓 好殘
唔夠錢上車都唔會考慮
頂多接受20年以內樓 寧願揀大西北 都唔揀40年樓

除非肯定住過世，下手上吾到會，點買你間屋？

慘，半山山頂南區起碼一半樓俾你講到垃圾都不如

咁如果係頂樓連天台呢

自住肯定唔買 你話投資俾租租受都仲可以

咁多個天台用，就算自己俾錢維修都抵啲

Location location location!
你睇下太古城 美孚？
我假話同銀碼
你買一個太古城千幾萬
大西北當你元朗yoho 買到2個單位，大一倍
你會點揀？

我唔覺得元朗會贏晒囉

你要搵同價位既比 太古貴咁多 grand yoho 2房都係8m到
同埋呢d好睇你個人喜好 青菜蘿蔔 各有所好

就柝喎

買邊都無所謂啦遲早都係俾黨沒收

係啊，連登仔都係早走早著，共產黨殺到黎實查連登紀錄，所以巴打明天好去搞移民了

好多傳統豪宅區都4 50年樓
你就咁睇都睇唔出咁舊
點保養先重要

除非係村屋/豪宅，如果唔係我自己都覺得買25年以下好啲，當自己住15年，下手都做到30年按。

港灣個則好唔實用

50年喇

預一筆錢大執，分分鐘要執埋外牆啲喉

尋日睇左屯門 卓爾居，價錢同港灣豪庭差唔多，但兩房有500呎，大成150呎

港灣細2房個則真係唔知想點, 上網睇完d 圖, 寧願比貴d 租4小

屯門 vs 市區

但環境屯門真係好過大角嘴，卓爾居又近地鐵站

7M成個奧運都冇，價錢反映左大酒店/細則/舊區

係元朗一d 都唔平 人口又多

5門歸心？

行過去日曬雨淋
都唔明點解咁多年都唔整有蓋行人路

都睇緊青衣上車盤 近d mtr 6m左右 得3x年樓. 都諗緊好唔好去馬。 最驚買完即大維修

問清楚做左大維修未, 一買即中就失晒預算

問得依條問題代表你好無知

我想想知點解

美孚點睇

漏水同太陽晒爆, 夠玩死你啦

天台漏水可以好大鑊
要洗好多錢去整

5門歸心既樓真係700呎都仲嫌細

其實話舊做唔到按揭既睇左美孚未

翠怡 青怡？

有咩問題，大維修完個價咪一樣升反。仲住得安心

對面新元中即刻平150萬
新元中個則又靚

See to sky 日出康城新盤 明日開價

幫手